{
    "question": "1. Pernyataan berikut yang merupakan bukanmerupakan fungsi darah yaitu    a mengatur suhu tubuh\r\nc. membantu proses pembentukan\r\nb. sebagai sistem kekebalan atau imun\r\nd. mengangkut zat makanan\r\n2. Perhatikan pernyataan-pernyataan di bawah ini!\r\n1 jenis kelamin\r\n2 jenis aktivitas\r\n3 otot lurik\r\n4 kerja lambung\r\nYang merupakan faktor denyut jantung yaitu\r\na 1 dan 2.\r\nC. 1 dan 3\r\nb 2 dan 3\r\nd. 2 dan 4\r\n3. Setelah melakukan pemeriksaan darah, ditemukan darah Joni kekurangan ki\r\nhemoglobin, dan eritrosit. Dapat disimpulkan Joni mengalami penyakit\r\na anemia\r\ncleukimia\r\nb. hemofilia\r\nd. thalasemia\r\n4. Gaya yang terjadi pada gerobak yang ditarik adalah\r\na Gaya otot\r\nb. Gaya tarik\r\nc. Gaya pegas\r\nmesin\r\n5\r\nJika A mendorong meja kekiri dengan gaya 42 N dan B mendorong kekana\r\ngaya 17 N, maka meja akan terdorong\r\n15 N kekiri b 25 N kekiri\r\nc 15 N kekanan d. 25 N kekan\r\na\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong> <strong>D</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Mengangkut</strong><strong> </strong><strong>zat</strong><strong> </strong><strong>makan</strong><strong>an</strong></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>2</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>3</strong></p><p><strong>3</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>A</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Anemia</strong></p><p><strong>4</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Gaya</strong><strong> </strong><strong>tar</strong><strong>ik</strong></p><p><strong>5</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>D</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>2</strong><strong>5</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>kekanan</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p>Semoga membantu </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "quis-fisika-aturan-no-ngasal-jawaba-893",
            "question": "\u23e9\u2728Quis Fisika\u2728\u23ea    \u26a0.Aturan.\u26a0\r\n\u23e9 No: Ngasal.\r\n\u23e9 Jawaban Harus Logis dan benar.\r\n\u23e9 Kerjakan Semuanya.\r\n\u23e9 Mapel. fisika\r\n\u23e9 Kelas: XI\u200b\u200b\r\n\r\n1.persamaan gelombang y = 10 Sin \u03c0 ( 0,5t - 2x ). jika x dan y dalam meter serta t dalam sekon maka tentukanlah panjang gelombang nya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Panjang gelombang </p><p>\u03bb  = 1 m</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Diketahui</p><p>y = 10 Sin \u03c0 ( 0,5t - 2x )</p><p>y = 10 sin (0,5\u03c0t - 2\u03c0x)</p><p>y = A sin ( \u03c9 t - k x)</p><p></p><p>Kita hitung panjang gelombang dari bilangan gelombang </p><p>k = 2\u03c0</p><p>2\u03c0/\u03bb  = 2\u03c0</p><p>     \u03bb  = 1 m</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-muatan-listrik-6-c-dan-muatan-lainnya-8-c-ke-647",
            "question": "Sebuah\u00a0 muatan listrik\u00a0 6 c\u00a0 /dan\u00a0 muatan\u00a0 lainnya\u00a0 8 c .keduanya\u00a0 berjarak\u00a0 0,5\u00a0 m.\u00a0 besar\u00a0 nilai k\u00a0 =\u00a0 9.109nm2./c2. maka\u00a0 kuat\u00a0 medan\u00a0 listrik\u00a0 nya bila terukur\u00a0 dari muatan\u00a0 pertama\u00a0 adalah\u00a0\u00a0\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>9.127,5</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kalor-yang-dilepas-sama-dengan-kalor-yang-diterima-adalah-914",
            "question": "Sebuah kalor yang dilepas sama dengan kalor yang diterima adalah\u2026\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Joseph black</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ep-mgh-1003-1-kg-m2-981-m-det-13-m-791",
            "question": "EP = m.g.h\r\n1003, 1 kg / m\u00b2 9,81 m/ det. 13 m\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>diket : EP = m.g.h</p><p>ditanyanya apa?</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gelombang-mekanik-adalah-a-getaran-yang-merambat-melalui-med-233",
            "question": "Gelombang mekanik adalah ...    A. getaran yang merambat melalui medium tanpa diikuti perambatan medium itu sendiri\r\nB. bentuk lengkungan yang berupa lembah dan bukit\r\nC. bentuk lintasan rapatan dan\r\nregangan\r\nD. gelombang yang tidak memerlukan medium dalam\r\nperambatannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.getaran yang merambat melalui medium tanpa diikuti perlambatan medium itu sendiri</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Gelombang mekanik adalah sebuah gelombang yang dalam perambatannya memerlukan medium, yang menyalurkan energi untuk keperluan proses penjalaran sebuah gelombang. </p><p></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulang-yang-tidak-menyusun-tengkorak-adalah-546",
            "question": "Tulang yang tidak menyusun tengkorak adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Tulang yang menyusun tengkorak adalah </p><p>Tulang dahi, ubun-ubun, baji, pelipis, tengkorak, air mata, hidung, pipi, rahang atas, rahang bawah, lidah . </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mesin-kalor-menghasilkan-usaha-mekanik-2000-joule-dan-memb-731",
            "question": "sebuah mesin kalor menghasilkan usaha mekanik 2000 Joule dan membuang 4100 Joule kalor pada setiap siklus Berapa banyak kalor yang harus diberikan ke mesin pada setiap siklus\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kalor yg diserap 6 100 J</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar Teori</p><p>MESIN CARNOT</p><p>Siklus mesin carnot terdiri atas</p><p>2 proses isotermis</p><p>2 proses adiabatis</p><p>Proses pertama  ekspansi isotermis pada suhu T1 (suhu reservoir tinggi). Mesin menyerap kalor Q1.</p><p>Proses kedua ekpansi adiabatis, tidak ada kalor yg keluar atau masuk sistem. Pada kedua proses tadi gas melakukan usaha ( W positif) yg ditandai dengan volume sistem bertambah atau ekspansi.</p><p>Proses ketiga kompresi isotermis pada suhu T2 (suhu reservoir rendah).</p><p>Proses keempat kompresi adiabatis dimana sistem kembali ke kondisi awal. Pada kedua pproses terakhir sistem dikenai kerja (W negatif) yg ditandai dengan berkurangnya volume sistem atau kompresi.</p><p>Pada siklus carnot ini perubahan energi dalam (\u0394U) sama dengan nol</p><p>Hubungan Usaha dan kalor dinyatakan dengan</p><p>Q1 = W + Q2</p><p>W = Q1 - Q2</p><p>Effisiensi mesin atau riil dinyatan dengan</p><p>\u03b7 mesin/rill = W/Q1 = (Q1 - Q2)/ Q1 = [ 1 - Q2/ Q1 ] 100%</p><p>Effisuensi maksimum dinyatakan dengan</p><p>\u03b7 maksimum = (T1 - T2)/ T1 = [1 - T2/T1] 100%</p><p>Keterangan\u03b7</p><p>Q1 = Kalor serap pada T1 ( J)</p><p>Q2 = Kalor buang pada T2 (J)</p><p>W = Usaha/Kerja mesin (J)</p><p>T1 = Suhu reservoir tinggi ( K)</p><p>T2 = Suhu reservoir rendah (K)</p><p></p><p>Diketahui</p><p>W = 2000 J</p><p>Q2 = 4100 J</p><p>Ditanya</p><p>Kalor yg diserap</p><p>Penyelesaian</p><p>Q1 = W + Q2</p><p>     = 2000 + 4100</p><p>     = 6 100 J</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-batu-besar-berada-pada-jarak-10-m-di-depan-sebuah-kendaraa-563",
            "question": "sebuah batu besar berada pada jarak 10 m di depan sebuah kendaraan bermassa 200 kg yang sedang bergerak dengan kecepatan 10 m agar tepat berhenti sebelum mengetahui batu berapa besar gaya yang harus diberikan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>F = 2500 N </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>[tex]v_0=10m/s\\\\s=10 m\\\\m=200kg\\\\v_t=0m/s\\\\\\\\v_t^2=v_0^2+2*a*s\\\\0^2=10^2+2*a*10\\\\0=100+20a\\\\-20a=100\\\\a=100/-20\\\\a=-5m/s^2 (diperlambat)\\\\\\\\F=m*a\\\\F=200*5=2500N[/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-ditendang-dengan-gaya-400-n-dengan-selang-waktu-112-688",
            "question": "Sebuah bola ditendang dengan gaya 400 n dengan selang waktu 1/12 menit, tentukan besar impulsnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Impuls = 2000 Ns</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Diketahui</p><p>F = 400 N</p><p>t = 1/12 menit = 1/12 \u00d7 60</p><p>  = 5 s</p><p></p><p>Ditanya</p><p>Impuls (I)</p><p></p><p>Penyelesaian</p><p>I = F x t</p><p>dimana</p><p>F = gaya (N)</p><p>t = waktu sentuh gaya (s)</p><p></p><p>I = 400 x 5</p><p>  = 2000 Ns</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-alat-yang-merubh-energi-listrik-menjadi-panas-903",
            "question": "Sebutkan 3 contoh alat yang merubh energi listrik menjadi panas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Setrika Listrik. Setrika listrik yang dialiri arus listrik akan memanaskan elemen pemanas setrika.</p><p>2. Penanak Nasi. Penanak nasi juga dialiri arus listrik.</p><p>3. Kompor Listrik. </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong><em>Jawaban</em></strong><strong><em>:</em></strong><em> </em><em>1.setrika</em></p><p><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em>2.alat</em><em> </em><em>pencatok</em><em> </em><em>rambut</em></p><p><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em>3</em><em>.</em><em> </em><em>Hairdaraer</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}